點解徵用採樣中心零諮詢？（余德寶）

節錄

點解徵用採樣中心零諮詢？（余德寶）

政府打算在9月1日推行全民檢測計劃，先不論計劃成效，。。。。。。。。。。。。。市民還擔心在檢測過程中交叉感染，在情在理，他們都冇責任「搵命博」。

首先，林鄭對疫情持雙重標準，為。
。。。。。。。。。。。。而今次決定背後的政治計算，實屬司馬昭之心，路人皆見。

當抗疫前線和專家也對全民檢測的成效抱有懷疑時，政府不但無視，更肆意抹黑。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示確診個案正減少，預計300萬人參與都只可驗出80個隱形患者，成效明顯存疑。林鄭抹黑專家、醫生，是對專業的一大羞辱，也是明顯濫用公權力。專家和醫生是對得住自己的專業身份，有專業倫理規範，就着證據再清楚表明立場，這才是負責任的表現。難道國安法下的香港，所有專家和醫生也要聽黨指揮、政治凌駕專業？連拯救生命和對公眾負責的資格都要被剝奪嗎？

婆婆寧願繼續留家抗疫

西醫工會會長楊超發建議政府，向市民派200至300元超市現金券作誘因，或能吸引到300萬名市民參與。市民擔心政府以推行全民檢測及健康碼為名，實際上將市民的個人及基因資料「送中」，作監控之用。如果區區200元禮券可以吸引到市民交上DNA的話，當局自信心未免過剩。

先不要說個人資料被「送中」，更多街坊反映擔心在流程上會被交叉感染。例如油尖旺區街坊反對政府徵用旺角麥花臣場館作為採樣中心，流程中居民被蒙在鼓裏，完全是零諮詢。。。。。。。。。。。

更核心的是，距離檢測開始只有幾天，市民對具體安排和風險仍然一無所知。檢測不是小朋友玩泥沙，是關乎市民生命福祉的大事，但檢測地點、流程、參與人員資格、檢測工具的可靠性，當局也遲遲未交代。三大檢測公司之一的華大基因更爆出在瑞典的檢測出現大量假陽性個案。。。。。。。。。。

歸根究柢，由1月至今林鄭政府應對武漢肺炎的政策，「不信任」是客觀結果，政治計算和抹黑中央純屬托詞。市民經歷了撲口罩、撲消毒用品，以至戴口罩令和禁蒙面法同時出現的荒謬局面。第三波疫情爆發，大家更要為口奔波，四出撲飯盒，不少打工仔更因食肆禁堂食而要跪地食飯，事後官員竟然表示不知道這麼多市民要在外食飯。當政策朝令夕改，官員滿口何不食肉糜的胡言，荒謬已成常態，不信任已經是大家的最大仁慈了。

余德寶

油尖旺區議會副主席